大馬首相公開重申 不歡迎中國人移民買房地產

大馬首相公開重申 不歡迎中國人移民買房地產

建立時間：2018/09/01 21:19

馬來西亞首相馬哈迪今天在公開場合表態，不歡迎大量中國人移民大馬，並在當地買地置產，因為中國人大量購買土地，會壓縮本地人的生存空間。

馬來西亞新聞網站《當今大馬》報導，馬哈迪出席「2018年本地人與國家未來大會」時稱，現時國內大城市大部份高樓大廈都由大馬華人持有，如果再開放讓300萬中國人移民大馬及置產，擔心本地人日後在城市的生存空間會消失，必須搬離城市，最終要移居森林邊境。

馬哈迪強調大馬華人的祖先早年在此做小販、木匠等工作，憑著自身的努力獲得成功，應該受到合理的接納和認同，但現今移民來大馬的中國人卻完全是兩回事。他說︰「中國人非常勤勞能幹，經商方面也富有經驗，但他們並非（如馬來西亞華人祖先）來自勞工階層，而是富有人士，我們如何跟他們競爭呢？」

馬哈迪強調，大馬已接納馬來西亞籍華裔，並呼籲本地人與大馬華裔人士積極合作發展國家。「我們（本地人）在政治領域的表現尚算可以，但在商業領域卻因為某些缺點，無法與他們（華裔）競爭。」

馬哈迪早前訪問中國取消中共「一帶一路」計劃，並也明確表態，不允許大量移民及禁止外國人購國內房地產，馬哈迪上月27日也宣布禁止外國人買入位於柔佛州的碧桂園「森林城市」建案，炮轟「這些房屋不是為馬來西亞人建造的」。（國際中心／綜合外電報導）

689:未富先驕

全球排中 正式啟動

支那

好！

迫貴完會點？

隔離台有位會員個老母買左

係人都知炒房地產係阻礙成個地方發展嘅鴉片，只會越踩越深無回頭路，偏偏中國人最鍾意做呢樣嘢，排華唔係偶然發生

第二家園計劃

歧視法西斯心理不平衡,大馬華人都是中國人,憑什麼自以為高人一等,馬來西亞只是小漁港,現在自是回復它自身的位置,所以自卑,見不得中國人有錢

話說好掛住以上嘅字句,啲五毛轉對白都轉得幾快

Malaysian First

大馬夠彊
港共

就嚟全世界都醒覺，係得香港訓哂身

Make Malaysia great again

迫＞貴＞完

鬼叫港豬咁廢，唔敢清洗奶共分子咩

如果係俄羅斯,一定係黑食黑,起好晒趕人走,再平價賣比俄羅斯人

跟著中共又會引當地華人搞事
最後俾人排華

支持一帶一路國家排華

當年大馬為左削弱華人勢力踢走新加坡啦

老實講... 大馬開始有華人反佢
話佢退出一帶一路係開倒車封閉市場，破壞法治
可想而知華人基因真係幾短視 幾缺乏國際視野
明明9萬幾個世敗例子係外面, 即使先進國家都比中國人炒樓炒到樓市泡沫

有中國人買樓=可以炒
有中國人投資=進軍國際
中國人威=華人威.......
有時你唔怪得d 5毛講到全球華人都係中國人
因為好多華人自己真係咁諗

老馬選果時見有華人入主政府就大叫大家都是馬來西亞人
上任疏遠中國就話人欺負華人
真係睇見都想嘔